\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Créer des versions}
	\framesubtitle{Working Directory <-> Staging Area}

	\begin{block}{}
		\centering
		Pour créer une version, il faut d'abord préarer le commit : les modifications apportées au \emph{working directory} sont ajoutées au \emph{staging area}.
	\end{block}

	\Pause

	\bigskip

	Ajouter les modifications d'un fichier pour validation : \\
	\verb+$ git add <fichier(s)>+

	\medskip

	Ajouter toutes les modifications pour validation (tous les fichiers) : \\
	\verb+$ git add -A+

	\medskip

	Enlever les modifications d'un fichier de la validation : \\
	\verb+$ git reset <fichier>+ \\
	{\it (ne change pas le contenu du fichier mais indique juste à git d'ignorer ses modifications pour la validation)}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ echo "Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git" > API.txt

$ git status
Sur la branche master
Aucun commit
Fichiers non suivis:

	\textcolor{red}{API.txt}
		\end{Verbatim}
		\Pause
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git add API.txt
		\end{Verbatim}
		\Pause
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git status
Sur la branche master

Aucun commit

Modifications qui seront validées :
  (utilisez "git rm --cached <fichier>..." pour désindexer)

	\textcolor{green}{nouveau fichier : API.txt}
		\end{Verbatim}
		\Pause
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git reset API.txt
		\end{Verbatim}
		\Pause
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git status
Sur la branche master
Aucun commit
Fichiers non suivis:

	\textcolor{red}{API.txt}

$ git add API.txt
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Créer des versions}
	\framesubtitle{Staging Area <-> Repository}

	\begin{block}{}
		\centering
		Une fois que la version est prête, on peut valider le commit pour envoyer la version du \emph{staging area} vers le \emph{repository}.
	\end{block}

	\bigskip

	Pour valider les changements qui ont été ajoutés au staging area :\\
	\verb+$ git commit+

	\medskip

	Le commit doit contenir un message qui résume le contenu des modifications.
	Pour l'entrer directement : \\
	\verb+$ git commit -m "<message>"+ \\

	\bigskip

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git commit -m "Ajout du premier fichier"
[master (commit racine) 712951d] Ajout du premier fichier
 1 file changed, 1 insertion(+)
 create mode 100644 API.txt
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}{Dissection d'un commit}
	\begin{block}{À propos du commit}
		\begin{itemize}
			\item Chaque commit possède un identifiant unique ;
			\item Un commit est asocié à une unique personne ;
			\item L'historique des commits est incrémental. Tout commit (excepté le premier) a un commit \enquote{père} ;
			\item Un commit correspond à une version figée du projet ;
			\item On peut naviguer dans les commits.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Visualiser des différences}
	\framesubtitle{Git log}

	Afficher l'historique des commits
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git log
\textcolor{yellow}{commit 712951dbb3ee0cc4d248582dc5408da3afdec853 (}{\bf \textcolor{cyan}{HEAD -> }\textcolor{green}{master}} \textcolor{yellow}{)}
Author: Thibaud Duhautbout <thibaud@duhautbout.ovh>
Date:   Thu Jan 3 15:37:54 2019 +0100

    	Ajout du premier fichier
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
	\Pause
	On peut voir ici : \Pause
	\begin{itemize}
		\item L'identifiant unique du commit; \Pause
		\item L'auteur (et son mail); \Pause
		\item La date du commit; \Pause
		\item Le message qui a été mis lors du commit.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Visualiser des différences}
	\framesubtitle{Git diff}

	Le diff permet de voir les modifications apportées au dépôt :
	\begin{itemize}
		\item Depuis l'état du staging area : \verb+$ git diff+;
		\item Depuis le dernier commit : \verb+$ git diff HEAD+;
		\item Depuis un commit quelconque : \verb+$ git diff <id_commit>+;
		\item Entre deux commits quelconques : \verb+$ git diff <id_commit_départ> <id_commit_arrivée>+.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
\vspace{-\seplength}
\begin{Verbatim}
$ echo "J'ajoute une ligne à mon fichier" >> API.txt

$\Pause git diff

{\bf diff --git a/API.txt b/API.txt}
{\bf index 7eec119..5596950 100644}
{\bf --- a/API.txt}
{\bf +++ b/API.txt}
\textcolor{cyan}{@@ -1 +1,2 @@}
 Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
\textcolor{myGreen}{+J'ajoute une ligne à mon fichier}

$\Pause git add API.txt

$\Pause git diff

$\Pause git diff HEAD

{\bf diff --git a/API.txt b/API.txt}
{\bf index 7eec119..5596950 100644}
{\bf --- a/API.txt}
{\bf +++ b/API.txt}
\textcolor{cyan}{@@ -1 +1,2 @@}
 Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
\textcolor{myGreen}{+J'ajoute une ligne à mon fichier}

$\Pause git commit -m "Second commit"

[master 5b63bd1] Second commit
 1 file changed, 1 insertion(+)

\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git log

\textcolor{yellow}{commit 5b63bd1f9afe4685b60074030960e39bb5152e67 (}{\bf\textcolor{cyan}{HEAD ->}\textcolor{green}{ master}}\textcolor{yellow}{)}
Author: Thibaud Duhautbout <thibaud@duhautbout.ovh>
Date:   Thu Jan 3 15:55:33 2019 +0100

    Second commit

\textcolor{yellow}{commit 712951dbb3ee0cc4d248582dc5408da3afdec853}
Author: Thibaud Duhautbout <thibaud@duhautbout.ovh>
Date:   Thu Jan 3 15:37:54 2019 +0100

    Ajout du premier fichier

$\Pause git diff 712951 5b63bd 

{\bf diff --git a/API.txt b/API.txt}
{\bf index 7eec119..5596950 100644}
{\bf --- a/API.txt}
{\bf +++ b/API.txt}
\textcolor{cyan}{@@ -1 +1,2 @@}
 Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
\textcolor{myGreen}{+J'ajoute une ligne à mon fichier}
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Visualiser des différences}
	\framesubtitle{Git show}

	Pour visualiser les modifications introduites par un commit spécifique :\\
	\verb+$ git show <sha du commit>+

	\bigskip

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
\vspace{-\seplength}
	\begin{Verbatim}
$ git show 5b63b \Pause

\textcolor{yellow}{commit 5b63bd1f9afe4685b60074030960e39bb5152e67 (}{\bf\textcolor{cyan}{HEAD ->}\textcolor{green}{ master}}\textcolor{yellow}{)}
Author: Thibaud Duhautbout <thibaud@duhautbout.ovh>
Date:   Thu Jan 3 15:55:33 2019 +0100

    Second commit

{\bf diff --git a/API.txt b/API.txt}
{\bf index 7eec119..5596950 100644}
{\bf --- a/API.txt}
{\bf +++ b/API.txt}
\textcolor{cyan}{@@ -1 +1,2 @@}
 Je suis le premier fichier utilisé pour cette API sur git
\textcolor{myGreen}{+J'ajoute une ligne à mon fichier}
	\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}
